Alan Leong: Extradition Law Amendments Explained (1of2)

Alan Leong: Extradition Law Amendments Explained (1of2)

眾新聞
Published on Apr 2, 2019

Taiwanese authorities were unable to prosecute a Hong Kong man suspected of murdering his girlfriend in Taiwan before fleeing home to Hong Kong last year. The homicide case led to the HKSAR Government’s proposal to amend the Fugitive Offenders Ordinance (FOO) and Mutual Legal Assistance in Criminal Matters Ordinance (MLA). Under the proposal, Hong Kong would be able to surrender fugitives to mainland China, Macau and Taiwan, in the absence of a long-term extradition arrangement. The Fugitive Bill was therefore given a bad name, "Surrender to China Agreement”. There was a 20-day public consultation on the Bill before its First Reading and Second Reading at the Legislative Council this Wednesday (April 3rd, 2019). How much do you know about this controversial amendment? What does it matter to you? Senior Counsel Alan Leong is here today to give the simplest explanation on the matter.

-------------------------------------

有料